完全唔好傾 明報：鎖定闖立會圍警總多人 律政司設專隊 加快處理檢控

呢個政府根本就從來冇真係打算解決問題
話就話叫你傾 實際上就拉你去臭格傾

來源：明報 20190706

鎖定闖立會圍警總多人 律政司設專隊 加快處理檢控
2019/7/6
上一頁下一頁
【明報專訊】警方有組織罪案及三合會調查科（O記）正調查6月9日至7月1日連串公眾活動，除了鎖定10多名衝擊立法會示威者，據悉亦鎖定近10名包圍警察總部的示威者，當中部分人不排除已離港，警方會通知入境處，一旦他們再入境會拘捕。據悉律政司已成立專隊加快處理有關檢控工作。

據悉，警方涉及《公安條例》的案件，一般必須先取法律意見再檢控，以往警方及律政司一般以電郵溝通，但因應現時處理的案件繁多，律政司已成立專隊，並與O記探員緊密開會，加快處理相關檢控工作。

广告

inRead invented by Teads
不排除目標已離港 再入境時拘捕
據了解，O記正全力調查違法示威者，並以7月1日晚衝擊立法會為優先調查對象，因事件較為轟動。O記探員正比對指模及翻看立法會內及附近商場的閉路電視片段，追查示威者身分，目前已掌握10多名示威者的名字及地址，而6月21日包圍警總，O記亦鎖定近10個目標，待取得法律意見後會拘捕。

據悉，O記鎖定的目標人等較為年輕，以中學生及大學生為主，亦不乏高學歷、已踏足職場的成年人，部分更是留學生，不排除已離港，警方會通知入境處，一旦他們再入境會拘捕。據悉O記下一步行動會調查各Telegram群主及討論區版主，嘗試揪出發起各行動的「幕後黑手」。

下步查Tg討論區揪「黑手」
警方為應付反對修訂《逃犯條例》示威，早前啟動「踏浪者行動」（Operation Tiderider），每日派出5000警力戒備，據悉因應近日示威人數及次數減少，警隊亦將參與行動的警力減少三分之一，下調至2000至3000，讓其餘警員補假。

唔好信政府
亦冇政黨可以代表去傾

呢個政府而家準備大規模拘捕

大家亦記得 我冇野講
佢地根本唔夠證據 唔好講錯野 就好大機會打甩

我無野講

越拉得多人下次上街既人越多，同埋規模只會越演越烈

又想拉一派打一派

冇錯 高壓下反抗一定更大

認同
一班拉 一班傾 一班打 分化同路人
唔好中招

咁心急似係想幫政府拎籌碼傾
但係應該只係造個勢出黎
因為佢真係檢控咗
個情況就更惡劣
政府就更難去傾

前提係搵到人傾

連仔安全嘛？

佢係咪嫌衝擊立法會玩得唔夠大

哪裡有打壓 哪裡就有抗爭

仲話想傾 但另一邊大肆搜捕義士
仲要律政同警察勾結
針對呢班示威者
呢個世界係咪得港共係咁撚痴線

嗰頭話傾個頭又係撚咁拉人
傾你老母...肯撚定傾完即刻比人拉

推

不割蓆
見到安重根都會握手

呢d就設專屬團隊
咁獨立調查委員會呢

我無嘢講 我要見律師 我唔解鎖電話 我唔簽任何文件 我要去醫院驗傷

真係好PM,，一邊話要傾，一邊拉

政府正式宣戰, 我地要停止任何形式同林奠班子嘅交流

笑撚左
個閪婆仲想話同有出過黎嘅人傾
傾條撚呀？未傾都比你個閪婆塔撚左返去啦